---
title: Dimensions comptables
description: 
published: true
date: 2022-10-28T13:50:06.584Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-08-12T14:07:32.678Z
---

# Dimensions comptables

La comptabilité dimensionnelle signifie étiqueter chaque transaction avec des dimensions appropriées comme la succursale, l'unité commerciale, etc. Cela vous permet de maintenir chaque segment séparément, limitant ainsi la maintenance globale sur les comptes GL et votre plan comptable reste pur.

Centre de coûts et Projet sont traités comme des dimensions par défaut dans Dokos. Lors de la définition d'un champ dans la dimension comptable, ce champ sera ajouté dans les rapports de transactions, le cas échéant.

Dans DOKOS, vous pouvez créer des dimensions comptables configurables et les utiliser dans les transactions et les rapports.

---

Pour accéder à la liste de la dimension comptable, allez sur :

> Accueil > Comptabilité > Paramètres > Dimensions de comptabilité

## 1. Comment créer une dimension comptable dans Dokos

1. Accédez à la liste Dimension comptable et cliquez sur Ajouter.
2. Sélectionnez le document de référence que vous souhaitez utiliser comme dimension personnalisée. Par exemple, si vous sélectionnez Service comme document de référence, la dimension sera basée sur Service.
3. Saisissez le nom de la dimension (Ce nom apparaîtra dans les transactions pour lesquelles des dimensions sont créées).
4. Dans le tableau Valeurs par défaut des dimensions, vous pouvez mentionner les dimensions par défaut spécifiques à l'entreprise, comme indiqué dans la capture d'écran ci-dessous. Cette dimension sera automatiquement récupérée dans la transaction avec cette société spécifique.
5. Cochez la case "Obligatoire" si vous souhaitez que la dimension soit obligatoire dans les transactions.
